
# Руководство пользователя

- Выражение вводится в обратной польской нотации. (т.е. **5 * 3 + 7** представляется в виде **5 3 * 7 +**).

- Числа распознаются в 16-ти ричной системе счисления в диапазоне от **0x00** до **0xff**.

- Для очищение стека калькулятора в поле *input* вводится символ **R** или **r**.

- Глубина стека регилируется в файле параметров `common/Calculator/defines.vh`.

- Поддерживаются операции {'+', '*'}.

- На плате есть кнопка сброса (`PIN_86` - zeowaa, `PIN_88` - RzRd), которая возвращает программу в начальное состояние.

# Инструкция UART для Linux

1. Установить СuteСom:

    `> sudo apt install cutecom`

2. Запустить программу:

    `> cutecom`

3. Выставить настройки для отправки:

    ``` text
    Boundrate: 9600
    Data bits: 8
    ```

    *Остальные по умалчанию*

4. Выбрать нужное устройство (**Device**)
5. В поле **Input** выбрать **CR** (После отправки идёт бит с возвратом каретки). 
6. В самом низу окна установить флаг **Hex output**
7. Нажать на кнопку **Open**  для открытия канала связи.

![CuteCome](.gitlab/CuteCome.png)
---
